[預告] 美國次批徵稅中國貨名單 7月31日完成諮詢 8月下旬可以徵稅

美國次批徵稅中國貨名單 7月31日完成諮詢

美國貿易代表辦公室(USTR)公布，第二批可能被徵收關稅的中國貨品清單的諮詢期將於7月31日結束，此舉意味美國可以在8月下旬，向下一批中國貨品徵收關稅。

有關消息是在USTR網站公開的。根據網站公布的時間表，7月23日是書面提交意見的限期，7月24日是公開聆訊日期，7月31日是接收公眾意見的限期。USTR發言人回應稱，有關時間表將於本周刊登在政府登記冊內。

根據上述資料，第二批徵稅清單的處理程序與4月6日公開處理首批清單的程序相若。

該個辦公室是在上周五公布第二批可能被徵關稅中國貨品清單，共有284類貨品，是從美國總統特朗普在7月6日公布的818類中國貨品內選出的。

美國官員指出，不排除名單會在諮詢後作出修改。